% =========================================================
% Zusammenfassung
% =========================================================
\ihead{Zusammenfassung und Ausblick / Name Autor}
\section{Zusammenfassung und Ausblick}

Die Zusammenfassung dient der Abrundung der wissenschaftlichen Bachelorarbeit. Sie umfasst in komprimierter Form die wesentlichen Aussagen zur Lösung der Aufgabe bzw. die knappe Darstellung von erarbeiteten Thesen. Der Verfasser/die Verfasserin kann hier deutlich machen, dass das in der Einleitung angekündigte Anliegen der Arbeit erreicht worden ist.
Dieses abschließende Kapitel gibt Raum für kritische Anmerkungen und kann darüber hinaus dazu genutzt werden, den Lesern/Leserinnen Informationen über zu erwartende Entwicklungen auf dem behandelten Themengebiet zu liefern.
Die Zusammenfassung bildet gewissermaßen das Spiegelbild zur Einleitung und spannt den Bogen ausgehend von dieser über die gesamte Arbeit.